\section{Linearizzazione}
\subsection{Amplificatori}
I segnali possono avere molte componenti sinusoidali, ma sfruttando la linearità che 
li caraterizza e in fine si possono sommare le singole componenti.

Mediante l'uso di amplificatori si va a modificare solo l'ampiezza di un segnale e viene 
aggiunto un certo sfasamento che indica il tempo fisico che l'amplificatore usa per 
amplificare il segnale.

Il guadagno dell'amplificatore è:
\begin{equation*}
    A = \frac{V_o}{V_s} = \dots = \frac{V_o}{V_s} \angle \theta
\end{equation*}

Dove:
\begin{itemize}
    \item $V_o$ è laa tesnione di uscita
    \item $V_s$ è la tesnione sorgente
    \item $\theta$ è lo sfasamento introdotto
\end{itemize}


\subsection{Spetro di frequenza dei segnali elettrici}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-19 09-37-26.png}
\end{figure}
\textbf{Serie di Fourier}: Un segnale periodico equivale alla somma di segnali sinusoidali
di differente ampiezza, frequenza e fase.

\subsection{Sistemi lineari}
Un sistema è lineare se rispetta il principio della sovrapposizione degli effetti.

\subsubsection{Esempio di linearità}
\begin{equation*}
    kx(t) \rightarrow ky(t)
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \begin{cases}
        x_1(t) \rightarrow y_1(t)   \\
        x_2(t) \rightarrow y_2(t)
    \end{cases}
\end{equation*}

Allora:
\begin{equation*}
    x_1(t) + x_2(t) \rightarrow y_1(t) + y_2(t)
\end{equation*}

\subsection{Sistemi non distorcenti}
Un sistema(1 in, 1 out) è non distorcente se introduce solo sfasamento e amplifica il segnale.

\subsection{Importanza della linearità}
Se il sistema è lineare c'è la possibilità di applicare formule inverse e si può risalire 
allo stato precedente.

\subsection{Circuiti lineari}
un circuito è lineare se la tensione sulla porta d'ingresso o la corrente di ramo e la conseguente tensione
in uscita o corrente in uscita rispettano la sovrapposizione degli effetti.


Inoltre:
\begin{itemize}
    \item I circuiti con componenti lineari senza generatori indipendeti sono lineari
    \item Con generatori indipendenti il circuito non è lineare
\end{itemize}

\subsection{Segnali e variazioni}
Più che valori effettvi dei segnali, ci interessa come sono legate le variazioni in uscita rispetto 
alle variazioni in ingresso.

Queste variazioni di segnale prendono il nome di \textbf{piccoli segnali}(se la variazione è piccola).

\subsection{Linearizzzione}

\subsubsection{Regole per la linearizzazione dei circuiti}
\begin{enumerate}[1]
    \item dispositivi non lineari
    \begin{enumerate}
        \item modello alle variazioni corrispettivo
    \end{enumerate}
    \item componenti lineari: R, L, C, trasformatori, generatori comandati
    \begin{enumerate}
        \item inalterati
    \end{enumerate}
    \item generatori indipendenti di tensione
        \begin{enumerate}
            \item corto circuito
        \end{enumerate}
    \item generatori indipendenti di corrente
        \begin{enumerate}
            \item circuito aperto
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Diodo}
Il modello di linearizzazione è quello di una resistenza.

\subsubsection{BJT}
Considerando che siamo in AD:
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-19 09-50-08.png}
\end{figure}

Se parliamo di ambiti in frequenza:
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-19 09-51-45.png}
\end{figure}